\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Заключительная контрольная}{10 класс $(\alpha, A)$}

\large

\task{
	Найдите число частиц идеального газа при температуре $T$ и с молярной массой $\mu$, имеющих
    компоненту скорости $v_x \in [v, v + dv]$, и компоненты $v_y > 0$, ${v_z > 0}$, если общее число
    молекул $N$.
} 

\task{
	Найти разность давления внутри мыльного пузыря радиуса $r$ с атмосферным. Коэффициент поверхностного
    натяжения мыльного раствора $\sigma$.
}


\libproblem{other}{parshakov(2)-1.3.1}


\task{
	Заряд $q$ поднесли на расстояние $\ell$ к бесконечной проводящей плоскости. Какую работу надо
    совершить, чтобы удалить заряд $q$ на бесконечность?
}

\task{
	В плоский воздушный конденсатор с квадратными пластинами площадью $S$ и расстоянием $d$ между ними
    вставлена диэлектрическая пластина толщиной $h$ и площадью $S$. Найдите ёмкость такого
    конденсатора. Диэлектрическая проницаемость диэлектрика равна $\eps$.
}


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
